鍾意同愛點分

如題

其實好似冇乜分別

鍾意係動詞
愛係名詞或動詞

鍾意係對某人有好感 愛係對某人有作出表示同行動

咁我去追一個女仔係基於我鍾意佢定愛佢？

當動詞用嗰陣有咩分別

鍾意 = 鐘意佢嘅優點
愛 = 鍾意埋佢啲缺點

愛是恆久忍耐，又有恩慈，愛是不嫉妒，
愛是不自誇，不張狂，不作害羞的事；
不求自己的益處，不輕易發怒，
不計算人家的惡，不喜歡不義，只喜歡真理；
凡事包容，凡事相信，凡事盼望，
凡事忍耐，凡事要忍耐，愛是永不止息。

睇唔到佢啲缺點又點計

叫耶蘇落嚟教我ok?

建議你暫時唔好做咩動作住
而家你俾嘢遮住咗雙眼

有一天你和朋友去逛街
你看到一個櫥窗裡有一件衣服
你很喜歡 你可能會先看個幾眼
再想想家裡衣櫥裡的衣服還有錢包
你覺得可能沒有很需要這件衣服你就離開了 這叫做 欣賞
你並沒有想接觸他或非要她不可的衝動

或者你直接走進店裡
詢問了價錢或者試穿了
你開始在鏡子前面思考
這件衣服我是不是真的該買下它？
這叫做 好感
因為你還在探索真正的感覺

之後你決定付出錢把它買了下來
穿在身上你也覺得很舒適開心
者叫做 喜歡或者愛
是一種肯定這種感覺的意思

有的時候可能是朋友跟你說
欸那件衣服好像很適合你耶
你要不要試看看？
人都喜歡被鼓勵 當你聽到他好像
對你有好感 你可能會想
自己是不是有可能會喜歡上她？

然後那種沒有好好思考過
馬上就買衣服的有兩種結果
一種是浪費了錢 只穿一次
衣服繼續躺衣櫃 每看一次唸一次自己
當初幹嘛買這件 我又不常穿
或者真的很幸運 買到一件自己
很愛的衣服 也不是不可能

不過衣服總是穿在自己身上
雖然情人眼裡出西施
但貨比三家 逛街路途中
可能會看到其他喜歡的衣服
（不是要你騎驢找馬是要你好好思考）
你需不需要這件衣服
你是為了想買衣服而買
還是朋友店員鼓吹的氛圍想買？
或是真的很適合自己而買？

你需要這段感情嗎？
你是因為想談戀愛而戀愛嗎？
那我建議你可以玩一下戀愛RPG
就像沒錢買衣服就先看看網拍爽一下

回歸喜歡
當你看著鏡子中的自己
穿著這件衣服你是笑的
覺得既適合自己穿起來又舒適
儘管別人跟你說別件比較好看
但你眼中還是只有它
而且又願意掏出身上的錢買它
那就是它沒有錯了！

這就跟與喜歡的人在一起一樣
像找到一件適合自己的衣服
自己穿著又感到自在舒服
那種愉悅感是發自內心的
完全沒有一點懷疑

其實不用問喜歡一個人是怎樣的感覺
因為等你喜歡上就知道了

咁要問米先得喎

基於鍾意啦 無論之後追唔追到 同佢咩感情狀態 你有付出過感情都算愛嘅

係咪所謂嘅被愛蒙蔽雙眼咁係咪即係我愛佢

好深奧

啲人拍拍吓拖咪就係咁搞到分手囉
見到佢啲缺點仲話鍾意佢先再講

諗起蘇格拉底同柏拉圖講愛情但其實都係好抽象

咁講的話有鍾意過係咪就等於愛過

問米c

禾刀覺牙

唔鍾意佢啲缺點但又忍耐到叫唔叫愛？

叫

你咁講又好似啱睇你自己點定義 你初初識到個女仔都追就同人講你愛佢 咁你嘅愛都幾膚淺

鍾意係情感上+激情
例如我好想見到你 好想鍚你
愛係鍾意+承諾
除咗上面 仲有感情
承諾係想同佢結婚 想未來有對方

好似老豆老母咁應該無晒激情啦
但因為愛先會繼續一起

一齊* 我唔係打大陸拼音啊hi

耐性耗盡嗰日係咪代表我唔再愛佢咁樣的話點解啲人會話愛係永恆

動詞係拎條鳩去屌個閪喎

咁樣講法即係愛有分程度？咁愛嘅情度又點區分

冇晒激情嘅愛仲算唔算係愛情？

叫雞會對隻雞有愛咩

算
你問下你老豆老母愛唔愛對方

你揀女果陣咪有囉

咁叫鴨又點計

睇個人，細力屌＝細愛 ，大力屌＝大愛

愛者打多幾下

same